questions = [
    {
        "question": "ما هي عاصمة كندا؟",
        "options": ["تورونتو", "مونتريال", "أوتاوا", "فانكوفر"],
        "answer": "أوتاوا"
    },
    {
        "question": "كم عدد الأسنان في الفم الطبيعي للإنسان البالغ؟",
        "options": ["28", "30", "32", "34"],
        "answer": "32"
    },
    {
        "question": "ما اسم أطول نهر في آسيا؟",
        "options": ["النهر الأصفر", "اليانغتسي", "الهوانغ", "الميكونج"],
        "answer": "اليانغتسي"
    },
    {
        "question": "من هو مؤلف مسرحية 'هاملت'؟",
        "options": ["ويليام شكسبير", "تولستوي", "أنطون تشيخوف", "إيليا أبو ماضي"],
        "answer": "ويليام شكسبير"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أول إنسان مشى على سطح القمر؟",
        "options": ["نيل أرمسترونغ", "باز ألدرين", "مايكل كولينز", "يوجين سيرنان"],
        "answer": "نيل أرمسترونغ"
    },
    {
        "question": "ما هو علم دراسة الأحياء؟",
        "options": ["علم الأحياء", "علم الفلك", "علم الكيمياء", "علم الجيولوجيا"],
        "answer": "علم الأحياء"
    },
    {
        "question": "كم عدد الكواكب التي تدور حول الشمس؟",
        "options": ["7", "8", "9", "10"],
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "ما هي أصغر قارة من حيث المساحة؟",
        "options": ["أفريقيا", "أوروبا", "أستراليا", "أمريكا الجنوبية"],
        "answer": "أستراليا"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أقرب نجم إلى الأرض بعد الشمس؟",
        "options": ["بروكسيما سنتوري", "سيريوس", "ألفا قنطورس", "فيغا"],
        "answer": "بروكسيما سنتوري"
    },
    {
        "question": "ما هي وحدة قياس الضغط؟",
        "options": ["باسكال", "نيوتن", "وات", "أوم"],
        "answer": "باسكال"
    },
    {
        "question": "من هو مؤسس نظرية النسبية؟",
        "options": ["ألبرت أينشتاين", "إسحاق نيوتن", "نيلز بور", "ماكس بلانك"],
        "answer": "ألبرت أينشتاين"
    }
]
